掙扎緊出唔出黎租屋住

大約預算租+水電煤7k
佔人工1/3 未計其他消費
但嚟緊市道唔好
雖然有儲蓄 但怕會見底
自己出黎住所有野都要自己負責 樣樣都係錢
但可以有自己空間 唔洗對住藍絲屋企人
搬出嚟住仲洗唔洗俾家用屋企?

我支持你搬
我上星期都俾廢老逼遷
即刻揾租盤
簽咗租約好開心😌

緊係唔洗俾家用啦
膝頭對上就髀

7k
市區都只能夠割房或者工廈
有冇揸車？有既新界遠啲既村屋啦
比唔比家用好睇你同你父母關係係點先

7k包哂，你住新界劏房？

租低極都已經7k...
但搬出黎唔洗對住藍絲屋企人
精神好好多

揾多個frd 夾租

如果關係好差出左黎住預左無得返去
如果7k搞得掂就搬啦
唔畀家用
畀家用都畀左幾千當貼多一半出黎住

佢仲要話包水電，劏房都應該唔得

新界唐樓劏房應該得

21k 人工自住加揸車你想樓主死？

可能有揸開車呢
問多啲資料先救到樓主

咁快搵到盤？
洗唔洗自己買傢俬？

冇揸車
7k已經係打算同人夾租

認真答你 唔好 始終慳到7K 就係7K
一闊三大

肯定自己呢段時間唔會冇左份工就去馬啦

搵到朋友兩個人分會有啲兩房圍埋平好多，甚至有啲website係幫flatmate嘅，可以向呢個方向諗下。

同人夾租

到時樣樣都要慳住洗

搵個fd 租啲兩房舊樓
應該免強可以
好過單頭住割房

香港人一定要掙扎！！

7k已經係同人夾租嘅預算

係
搬得出黎住就租成世

做緊邊行前景點樣會唔會隨時俾人炒

同人夾一萬租
所以加埋水電煤應該一人7k得喇掛

攪個淫竇，自用又得，搵錢又得

自住咁高消費 住住下就知老豆老母好

錢係要比架啦
唔想比咪忍Lo

教育
唔會炒 但唔肯定會唔會減薪

同埋我覺得最重要係你要衡量
會唔會搬咗出去住你多咗空間心情好咗
令你生活上開心左有心機可以增值自己
令你$7000洗得有意義

我自己都一個人住
最開頭好唔慣要自己做家務
成間屋同生活都好混亂

其實水電煤唔用到好多錢
佢搵到五千蚊租金其實7k都搞得掂

租+水電先7k, 就算畀你搵到，環境都會係好撚惡劣

留番d錢啦。。
美帝都爆到咁分分鐘last好耐
仲有與其依家洗左佢不如趁低吸納 將來仲見洗

講真樓主諗住同人夾租
兩個人萬四包哂所有雜費其實唔難搵.

一係深水埗舊到唔撚舊果D
一係離島。每日搭一兩粒鐘車程番工

你同朋友係咪已經有錢比兩按一上先
想住市區定村屋

18年年尾開始租劏房 後來換咗獨立單位 有咩可以問我

減極都有個譜？

掙扎！！！！！！！！！！！！！！！！！
比啲掙扎！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！

如果唔難頂的..唔好了..儲多個錢.

會唔會等多一兩個月睇下會唔會減租先

如果交租只佔四份一人工可以考慮，
多過就忍下啦
留返啲儲下錢。

我就係諗緊呢樣野
唔知搬出去值唔值
所以想聽多啲人意見

同人夾租 一萬蚊租左右

7k可以住到唔錯嘅環境，建議同1-2個人夾租

有D酒店月租 7000都唔洗

21k ...
就算我多你1倍都未必夠膽搬出黎住

夠錢2按1上
我未試過搬出嚟住
唔知自己應唔應付到

係嘅
點都要交租 死都要死到出嚟

係嘅 考慮緊

首先要搵多隻腳先
唔係咩都冇得講

係fb gp睇到間啱筆直嘅4月起租

好想自己出嚟住真係好貴租
又冇fd 一齊租
死死地氣頂屋企無腦藍屍就算
之前都可以叫做出下街自己食下飯抖下氣
而家街都唔駛出一番到去就係對住兩隻廢老

如果你係冇諗過同佢地有咩關係嘅話其實唔畀佢地都吹你唔脹架啦

係啊 打算同人夾

呢期試下搵3線酒店簽長約
你住劏房最唔好就係電費一定比上家食
而家有減免 你都享受唔到

生活迫人
反正都買唔起樓

工廈劏房 呢個價FIT哂

開間有限公司. 之後去租樓. 做租霸唔交租

出啦，我出咗正好多有自己私人空間

今日新聞講klb 得寶花園 租唔洗10k
實用面積唔夠300呎

我都掙扎梗搬唔搬出嚟住

租加水電7k
翻屋企啦咁

係邊搵

7k只夠租市區劏房 如果同人夾 14k選擇多好多
揀啲新裝舊樓 叫做抵啲 因為實用面積高
兩按一上 加埋要買電器傢俬同濕碎嘢
你預左頭幾個月洗費會好多
雖然呢啲時勢慳多個錢旁身係重要
但樓上都講得岩 要自己衝量
如果同屋企人住好大壓力
搬出黎做到自己想做嘅嘢 有時間增值自己
咁就搬啦
利申：過來人

斷絕關係囉 比咩家用...

最近租屯門300呎 around 10K
未計水電煤

其實依家好多度都減緊租,但我唔建議你同人夾租,一個屈尾十佢唔租咁邊個食???BTW連登好多AA,樓主小心D

我好多年前的經驗，夾租會冇fd做
結果住左一年，絕交+搬走

半年前搬咗出黎 都係頂唔順藍絲老豆老母
你預要洗十萬蚊 除非全包 兩個月租金上期+水電按金(加埋好似800 煤氣再另計)+agent傭金
假設月租14k 上期28k+agent傭金7k+按金1k 已經36k
樓主諗諗佢 可以唔搬盡量唔好搬 好難儲錢

租邊區先

7k仲要包水電好難，一係住得好差

天水圍嘉湖山莊有啲兩房1萬蚊起
同人夾租平均先5千一個人
仲要空間大乾淨又企理
可以考慮下

市區套房都有7 K 樓下
夾租如果每人7k 有好多單幢樓可揀

起碼唔洗俾人煩先

同frd 3支公夾租，夾到其實好好
請鐘點做清潔

同人夾嘅話都係咁上下價錢
地方細啲仲可以做少啲家務

分享吓

呢樣好睇你個人
而家喺屋企除咗對住藍絲老豆老母好煩躁之外有冇啲嘢係因為同佢哋一齊住做唔到先

起租? Really

差1,200尺吸塵拖地都唔多幾多時間

馬鞍山沙田果頭

但我又唔係想斷絕關係

約緊睇樓

7k 掹啲，但8-9k就多選擇，新樓都有得你住

薈朗、白石角，全新樓200幾呎，爽

講多少少？
近地鐵？管理費嗰啲點計？係咪法例上唔俾住人？4k大約幾大左右

睇新樓啦 8-9k大把靚嘢選擇

葵涌都有1萬啦....駛唔駛住天水圍呀

搬啦 初頭支出辛苦啲，兩按一上，買傢俬
當先苦後甜，
有自己小天地你就會覺得值得

利申：一個人住村屋，每個月人工當搵一百蚊出糧就用五十蚊交租，好彩無乜物慾唔好名牌係無乜錢淨但放工返到自己城堡覺得好安全好舒服，唔洗再對住人就覺得值得。
最緊要你覺得開心就夠，加油！

收皮啦 我5000 300呎 不知幾乾淨
你條仆街係咪個d業主包咬頸唔減租

你租咩樓咁貴

遠啲得唔得？

3條友住埋一齊 帶條女卜野都唔得啦

你個名同你建議嘅嘢好關聯

同人夾租 每人包哂野預7k

你租佔人工一半？
自己住村屋好犀利

私樓 樓下會會所嗰啲
雖然我都唔用

九龍區最好

兩房同人share廳？

啱啱先簽左租約 4月就入住啦
搵到4千幾 屯門劏房
搬出黎開頭係辛苦啲，但諗諗下有自己嘅空間
唔洗再喺屋企日日聽住屋企人成日嘈
諗起都開心

我以前都同過朋友係錦田d村屋夾租, 1,2樓連天台(一層大概750呎)都係$17,000, 3個人share每人$6,000有找, 同埋有黨鐵西鐵線同埋大欖轉車站轉巴士交通其實唔太差, 我當時中環/金鐘返工都係預1粒鐘交通時間, 你可以考慮下大西北

劏房幾大？同人共用廁廚會唔會唔舒服？

獨立廚廁 130尺左右

屌你老母，我公屋仔咋，我都想有樓

村屋住得遠其實唔太貴
元朗都有八千幾三房五千幾兩房
但如果港島返工搭車都搭到窮
一個人寧願住劏房，除非你對環境好有要求，住村屋點都清幽過劏房。但搭車搭死你

大西北想住靚少少都差唔多價錢
同埋對我嚟講真係太遠

佔人工幾多？
簽一年生一年死？定冇限？

一年生一年死
份租佔人工都係8分1姐

7k真係離島都好抆水，真係要三思

九龍區加$3000都無呢啲

認真答你
原來冇一闊三大
水電煤一個人住係極平
基本上租金開支幾多就係幾多
其他一次性開支可以無視

真 連登仔乜都唔識就係到教人 利申：過來人

就咁7k換唔洗比家用都抵呀！
藍絲比佢把撚！
丟落海重好過比完佢又聽埋d藍絲理論

我搬左出黎住
12000蚊租 新樓
但一闊三大

搬

係
就算正常家庭都唔太貴
電費係佔最大舊錢
除非你24小時開冷氣

拉

加油 比d心機搵
我住村都係5300

佔1/8都好少
不過冇咩要求都冇咩所謂

同人夾 每人7000

無乜要求 都係想裝修乾淨企理，同埋有床姐

夏天長開冷氣
空氣清新機嗰啲掛
應該都唔會用得多

一人住？萬二都貴

唔知隔離房係咩人 雜唔雜

廿中
識左好多年
我已經想像到搬出嚟咩都要自己處理
當學習下獨立都好
但錢銀又係好實際嘅問題

電單車咪得

唔雜，但真係唔知隔離係乜嘢客

為左唔使對住藍屍家人
搬啦

其實有冇諗過租屋長期頂到幾耐？冇工做點算？朋友長期有租交？一年至二年又加租，搬過又洗幾多錢，會唔會先存多d錢，頂唔順就出去住幾日

7K唔怕住遠少少都大把選擇啦
上個月同男友搬左出黎
係頭一個月要傢俬同雜物先用得多錢d
同埋多左家務要做
不過都享受有自己小天地既

都好平
我有排未慣樓下啲聲長開冷氣再加日日開抽濕機都好平
政府補貼完成日唔洗交

你估淨係得水電煤？
我見你租加水電係7k，呢個價位只租劏房or細到仆街
如果無傢俬又要買傢俬(床架床褥、衣櫃、梳化仔、電視仔、電磁爐、雪櫃仔) 最基本野
你估洗衣店洗衫洗床單唔使錢？
自己住會出街食多，食既錢又大增。
裝下個濾水器又係錢
仲有時間，
乜家務都係自己搞店，
無人服侍你
如果我有得同屋企人住，我都唔會搬出去

利申
係外面16年

我都想搵 係邊頭？

因為政見問題都搬左出去住劏房，月入21k，水電連租每月用6k左右，家用照比，自己煮野食慳啲洗都仲草到錢。
搬左出黎唔洗成日嘈，啲錢洗得好開心，錢橫掂都係用黎洗架啦
我覺得搬出黎住係好值，空間細但全部係屬於自己咁幾好

祝你順順利利 住得開心

唔會更新啦應該
係食野方面會洗多啲

我都唔知頂到幾耐
冇工開就搣積蓄
朋友嗰到收入唔算穩定

咁你一開始洗左幾多？而家每月交幾錢租？
我就係期待有小天地嘅感覺
但怕現實不如理想

租客都冇得受惠啦

搬到出黎仲比錢藍屍洗？你傻撚左？
支持樓主搬，一個人住自由自在好正

我知㗎
所以掙扎緊
衡量緊兩邊

我都同你有差唔多想法
所以諗緊條數換更好嘅環境值唔值
巴打你好孝順喎 家用照俾
但會唔會儲唔到錢呀?

同你夾租果個一個唔該話冇錢交租你就係咁先

邊個做簽約果個就邊個死
之前夾租試過
三個都係fd
有一個提早兩個月話走就走
所以同陌生人夾真係玩命
除非佢做簽約果個

有 wor
轉你名架 ma 水電煤可以

之前租過一間包水電有哂傢俬電器，勉強夠兩個人住。冇房，但有上下層，上層當係房冇門。一萬蚊一個月。係沙田交通方便。一個人住唔錯

唔試過唔心息
你可以試左一個死約先，唔中意既咪反屋企囉。
個個唔一樣
好似我咁，同屋企人關係差，幾撚辛苦都寧願自己住

而家就唔好啦 經濟唔好
唔知影響到有幾大

就算租 遲D租可能租金下調

你一租左好難叫佢減

係喎不過呢方面唔係好熟悉
唔知仲有冇其他手續要處理

咁要幾時決定租唔租生約？
我同屋企都關係差 但又未去到要斷絕嘅地步

你要日日俾心機睇租盤 啱就要約睇樓
屯門市中心附近

通常2死2生、2死1生都有。
死約唔走得，另記得傾死約期內不能加租 (有d業主好狗，見你後生會加尻你)
另記得傾免租期
仲有，裝修盡量保持原貌，如果退租要你還原就仆街。

上水元朗中間個d村屋
不過交通就。。

我睇嗰個單位比較細
係咪通常都唔可以鑽牆？
同埋佢包電器
但要自己買床同衣櫃

我簽2年，係一年死一年生

都預咗
但都買唔到樓㗎啦

小朋友要學識忍辱負重，你出嚟社會做嘢都係咁架啦。

忍老細忍老母，就可以有錢啲，唔鳩忍就窮啲。

我見難得睇啱所以先考慮租唔租

如果真係決定咗都唔知點同屋企講
一定俾人鬧

同人夾租啦

女？

其實最好傾2死
防止佢加租，
因為我以前成日唔識傾，一年又搬，搬屋真係好煩

我有鑽既，但唔好多
驚佢要你還原

其實7000租
市區都有套房可以租呀
空間係細d 但7000包水電真係做到
見到原來樓主係想夾租咁又唔同講法

唉 唔簽都簽左

睇完留言好多連登仔一定無做過資料搜集/無試過

比人鬧唔係問題，自己決定自己承擔後果，呢個世界無人屌得到你

比小小意見，搬咗出去多數唔會搬返屋企，一嚟面子或習慣。
另外睇d包大部份家私，搬走都方便同唔怕新屋用唔著。

錢就一定每月無咗7k, 換生活上嘅自由

都無問題既，一年好快過，唔岩咪搬lor
唔加得多，咪繼續住lor

女仔可以同人分租租房 都多盤

7千 一係夾租 一係劏房
7千既劏房都係比較劣質
夾租建議搵朋友一齊夾 真係要熟果隻
相見好同住難 夾租有個難處就係住落唔夾就等絕交
所以夾之前最好傾清傾楚 特別係錢銀野
先小人後君子

又係呢啲3分鐘熱度既月經, 咁快已經8頁, 仲要上埋熱門

我反而唔建議搵熟既朋友夾，瀨過野

都係每個月用多幾k 反正本身都交家用
搬左就唔洗交 都係用左少少錢

極易瀨野

搵個真係好fd嘅出黎同你夾囉
但你要預咗做minimalist
唔係到佢拍拖/結婚
咁多雜物你都唔知點搞好

same here

西灣河太安樓有唔少劏房 獨立廁所 有抽油煙機同廚櫃 裝修企理 不過無家俬 每個月5000左右 幾好住的 勝在位置方便 摟主如果港島返工可以考慮下

根本就係 上連登勿認真

樓主我估象徴都會比一兩千家用，不過諗清楚先，因為一租多數會租好多年

邊頭番工 元朗村屋都ok 只要個位唔好太吊腳就無車都ok

我見宜家油尖旺好多套房未包水電4-5k.. 可以參考下

通常會加幾多
兩死唔好住嘅話點算

其他嘢我都應該唔郁

個fd靠得住就係，有乜依郁佢失業或提早退出，到時自己都頂唔住。

其實我唔使空間好大 不過我好多雜物

廿中
屋企重男輕女
成日都比說話我聽

而家真係唔知，以前就500-2000都試過
500都ok，過1000我就搬

兩死唔好住點算？
唔好怕麻煩到地產，睇岩左，上去睇多幾次先。
日頭睇下，夜晚又睇下。
仲可以租之前順手度埋尺，睇定需要買既傢俬

咁都係
女仔遲早都要嫁出去
有咩野都要學識做
唔通成世痴屋企咩

暫時預知要買床 衣櫃 櫃 枱凳

這是個有趣問題，但我代入你角色的話，絕對支持，好似我家族有黑警，我都拒絕有交往，我感受我面對藍絲的長輩的相處係難頂，要計算因搬遷而付出而得到平和的性格比，家用可以減少95％，留下5％買少少生果或食物或家中物品作為心意

利申：50年代深黃廢老

你唔嬲識又係度9up?

你咁講又好似係

裙腳 mode。

你唔介意遠嘅都可以搬入屯門嘅
見有啲私樓3百幾呎減價減到8000

九龍區

本身俾幾多家用呀

g池搬出泥
好過日日西口西面

自己一個人住嘅自由同時間，喺錢換唔返㗎。支持樓主，珍惜青春嘅時間。

住緊元朗村屋 6k樓下

屯門中層房間出租
獨立房間約60呎另加約10呎窗台
$3600包水費，電費另計
共用洗手間浴室，免佣金
房間有衣櫃連床及彈簧床褥
樓下五十米有洗衣店
同屋有婆婆一齊住，婆婆係業主
婆婆為人豁達開朗，非常容易相處
4月中起可租，需提供入息證明查看

有興趣留tg

出黎住啦 自由大好多

我打算搵fb gp免佣嗰啲

留意返租約要打釐印同做land search

睇吓你在家的時間長短，每個人要求不同，尤其係長輩，年輕人多嘗試吓啦！這就青春無悔，尤其是對住腦殘的長輩有比死更難受的感覺，民主自由係人穎的追求，由家中出發💪，年齡隨著增長都會不斷的改變！

利申：50年代銀髮族，我常鼓勵她們外出生活，但我也接受同住可省下不少錢和時間，磨擦少不了，但學習交棒和忍受待她們成長

細佬霸曬間房
以後唔好諗住搬到返去

好少
2-3k

打釐印好似業主做？
land search係幾時要做？

未開始追文
但前題想講
咁樣意味著同父母家人脫離關係無異

另外
最理想係搵人合租
而家用 承上題
基本上你俾佢地都未必收 不如唔好俾

住緊元朗村屋，700呎
同你講緊個數差無幾

村屋係平
但location 會唔會好唔方便先？

始終人都唔可以靠死屋企人
出嚟獨立吓 都係成長嘅一種

總之屋企成日都令我覺得好煩好唔開心 成日受氣好唔公平

九成村屋都係唔方便/轉一次車先出到市中轉車出九龍

我都覺同脫離關係冇分別
一個星期都未必返去一次

驚閪咩 你屋企人養左你咁多年 你以後唔比家用=你嬴
竟然為左政治立場得罪你=佢輸

認真 搬出去關係先會好，而且對自己都好
好多嘢要自己處理返，個人會成食熟好多

樓主女？？

我又唔係話想做到咁絕
只係一定大把說話俾我聽

依家酒店好平wo

係

搵太少錢，搬唔搬出去長遠都唔係好掂。
反正都係，搬出去開心d既。

轉行或者增值或者做下freelance搵多D錢啦。
同搵返個男友至少公一份婆一份都好D。

我都係咁諗
不過我份人好懶
唔知啲嘢搞唔搞得掂

住慣咗無乜野出去市中心最快10分鐘
不過無起車上黎就要半個鐘

要一程小巴到市中心 / 西鐵

我之前租過間230呎左右 ， 2分鐘去到西鐵站
6k
依家應該傾到5k

簽好左幾錢一個月 都仲可以加租咁狗？

7k包埋上網果啲？
有冇計埋要畀訂金傭金果啲

支持你同人夾

我係fb gp搵免佣租盤
包埋喇 我預計都唔會用太多水電煤

搬左出黎真係舒服好多
係平時放工要去買餸/買定多幾日既餸
初時洗費係大，要買家具、杯碟個啲
我就買啲方便第時搬屋既傢俬，盡量唔好買咁多傢俬
窗簾、摺檯個啲就買二手
之後其實除左租金，水電煤佔開支好少
每個月儲既錢係少左，但起碼唔洗日日放工同屋企人鬧交
我覺得值

未接觸過freelance
只係唔搬出去可以慳啲錢咁解

仲有洗衣機同雪櫃
兩個都好哂位

如果唔買洗衣機就要手洗內衣褲

我打算係ikea/實惠買啲平平地嘅算
個單位細啲就唔洗買咁多嘢
都係打算買床 衣櫃 枱凳果啲

我盡量都揀啲本身包埋嘅

要包埋而又7000以下，可能有d難度....

搬
假設最壞情況
你冇左而家份工, 香港市道差極只要你肯做, 至少都搵得返一份14/15K既工
雖然交租交人工一半係會儲唔到錢, 但經濟會有好轉既一日(如果永遠都唔好轉, 咁其實儲黎都冇乜用, 一齊等死), 同埋你人工會有加既一日
你計下你夠唔夠錢買一開始需要既傢俬日用品
買晒之後有冇兩個月糧緊急積畜
有就去馬

慳7k都係21k同14k既分別，都係太少。
其實7k買自由開心絕對worth, 考慮因為7k對你收入黎講唔少。
搬啦，開心最緊要，唔好大左先後悔廿幾歲嗰時因為7k唔開心左幾年。

咁就索性喇
但你要有相當覺悟

利伸
自己一個住
好撚爽
返唔撚到轉頭

我同人夾租 每人7k

有啲套房都有既 但要啲時間搵
之前我係佐敦見到有
劏房就睇下啲水電煤 有啲可以收成每度電$1.6

如果你份工無咩錢途既，不如狂考政府工啦。
年年加人工跳point鐵飯碗有幾多洗幾多仲有綠表。

同屋企人住可以無賴或可以間中發下脾氣，自己獨立或與人合租條件大大不同，趁年輕要不斷賞試，但要計算和承擔後果💪💪

點解唔食盡藍絲屋企人?
唔比家用日日用盡

我住深圳4K 水電1k 泊埋車係關口都係7k 埋單 樓主俾d骨氣話走就走

試下搵唐樓，年輕行幾層樓梯平好多，大好多

短期是可以的，但不是真正去嘗試個人生活，當你習慣又話要搬，講就易，好麻煩㗎

如果你一個人住
都有啲4,5千既劏房
地方係細,但一個人住咁大地方都無咩意思
趁後生出黎住幾年先
我都係25到搬出黎一個人住

支持你搬，唔好忍！

劏房環境差，同friend夾開心d.

我會寧願忍一忍，拎舊錢去買自己鍾意既野，或者儲埋投資，點都好過比錢業主賺

我要新淨 九龍區 獨立單位喎

俾人鬧死都似

你住劏？

2-3k 我可能暫時忍下先
我俾8k5 家用 想搬都好猶疑

試下搵黃大仙30幾年樓齡啲私樓
15000左右已經兩房兩廳
3個人住有突

唔忍都忍左十幾年，唔爭在忍埋佢，拎啲錢去吃喝玩樂好過，返到屋企當佢地陌生人

理得佢
除非趕你走啦
玩大佢
生得你出黎就要照顧你
一係簽衰仔紙

差極
到時大企業裁員
小企業執笠
哪裡來職位

8500
你搵好多錢啦一定

又唔洗劏房嘅
之前試過同朋有夾九龍灣工廈5百幾實用
租6.5k加雜費1k
都真係幾正爽過住屋企又大又舒服

搵31k
比5k家用
諗緊同女朋友搬
同事放租居屋2房 8500$
屌唔屌得過

咁但係如果將來我結婚 我都要搬出去住 咪又係租樓

係 又唔係份份工都啱做

咩區
8500算平喎 仲要兩房

搵個有樓既男朋友搬出去啦

工廈5百幾實用 7K 九龍灣咁抵
好撚舊 同好撚邊果隻?

戇撚鳩，望下樓下街招都知幾錢租啦

棟野都算新淨但真係遠咗啲行去地鐵站都要四個字有多好彩樓下有電單車泊位
行咗幾間唔係舊到唔想行入去就係貴到負擔唔起
所以果陣咁啱租到果到真心正

題外話 正常2個人 水電煤每月大約幾錢到?

我同人夾租80呎實用studio總共3300,冇沖涼冇剩但有共用廁所，裝修都ok（其實就係4面牆），但唔污糟，同埋諗住真係會做d創作嘢。
現階段仲會返下屋企訓，但遲d就會長住，去gym沖涼。

睇屋企人關係問題 都準備搬 但帶住兩隻貓⋯
唔知點算好

市區你搵下單棟舊樓檔房5-7K應該都有唔同選擇

樓豬 我同你一樣 都仲唸緊

旺區舊樓2房13000已經多選擇
水電煤唔洗1000/月
傢俬揀最cheap既 住啱有需要先upgrade

吓！大灣區代言人

最初搬出黎住淨係買左電視 衣櫃 窗簾 水煲 電飯煲同餐具，幾千搞掂
書台 床褥舊屋搬去，其他電器傢私租間屋有

其實我地畀意見樓主都冇乜用，要考慮咩因素我諗佢已經知，不如各位租緊樓嘅巴絲打post下自己嘅真實狀況比佢參考，可能會幫到更多。我先：

1. 一人住，$14300@293呎
2. 未試過要交水費，四日洗一次衫，日日沖涼，日日煲水，但極少煮食
3. 電費單今期$289，上年開行冷氣最貴都係$469
4. 冇煤氣，電熱水爐+電子煮食爐
5. upfront cost方面，業主包雪櫃洗衣機，我買咗床架$1500，床褥$1800 (HKTVmall減價時買)，衣櫃$800，梳化$2600，書檯喺宜家買板自己砌$400，啲雜物櫃加埋又買咗$800，晾衫架我都買咗個$450好嘢，仲有啲電水壺、風筒、抽濕機、電視，好多呢類立雜嘢
6. 寬頻$298，我嗰度當時得netvigator，所以又係冇參考價值

當然仲有兩個月按金一個月上期，同各類服務嘅按金(中電$800，水$400，煤$600)，所以你決定搬出嚟前，你要預到以上呢筆現金

可能有漏，麻煩各位巴絲補充

銅鑼灣

6500起

黃c業主

同樓主有幾多儲蓄呀？

又未必
一人劏房市區$5200就有
你水電一個人都唔洗$1800啦
$6000有找

反正都租
租近返工慳車錢啦

見你第一次租樓可能唔太熟，一般兩樣嘢係agent 做，業主租客一人一半。不過有限錢，好似兩三舊水。

Land search 比你知道佢係真業主，而且該單位可以合法出租。釐印話比政府你已租住該單位。

一般你已經決定租個單位就比小小訂，一千幾百都得，再land search, 再stamp duty

忍多陣先啦。

各位啲水電煤係數以千元計令我有啲驚訝，你地通常幾多人住？

正常養貓搬出嚟住都應該冇咩問題？

你預筆直幾多

幾千搞掂咁多嘢

得100k

我唔打算搵經紀呀
而家住緊公屋 咁搬出嚟住洗唔洗除名？

24k炸 鬼叫屋企窮

多謝分享
水電煤唔係轉名嘅咩 都要俾按金？

小小分享，同人夾租村屋大半年，每月around 5k 多少少啫，ok ge

自己一個租？

上手唔租會攞返按金，所以輪到你畀按金

千祈唔好除 第時都可以返去住

佢平租比你係業主好
獨立單位計，7k租係香港先係正常價，尤其供緊果堆新樓會更貴

如果唔介意唐樓無𨋢可以試吓搵

我嗰陣搬出去無除名呀，不過之後結咗婚就除咗。除易加返就難，緊係唔除

7k可以租住酒店先啦

電視好似5，6k
衣櫃1k多d (ikea)
窗簾幾百 (ikea)
水煲 飯煲 幾百
餐具煮飯用具(ikea) 幾百

水電媒7k
你預其他雜費上網買野清潔煮野同出街食多左加3k啦

如果冇野做都頂到1年半載就ok

其實幾條友夾份租間大既好過自己租套房

所有野都係睇你覺得值唔值得 可以咁講，假設其他cost不變，$7k一個月，一年就8萬4,如果遲10年先搬出黎住,就儲咗84萬。未計投資有growth。10年後拎住喱筆錢可以做既野就多咗

我知唔除最好
但check到有冇事㗎
呢方面唔係好識

我唔常睇電視 電視都慳返

我都有斷年咁計過
買唔起樓 儲錢嚟為乜
同埋我唔識投資

你可以唔比家用，如果屋企人受氣就當自己翻緊工，甘咪win win雙贏

土瓜灣唐樓3000全包，申利，住過

兩個人
每星期明火煮晚飯幾次，日日帶飯
一入夜煮飯就開廳冷氣
十一點同屋企人各自返房開冷氣訓
煮飯用石油氣
水一個月通常七八十
電冬天三四百一期，夏天八百至一千一期
石油氣罐唔知幾錢
好似二三百唔係我訂

其實咁嘅情況搬出黎係咪預左反面

大家到死果日都唔會去鞠個躬

夾租好好多
巴打加油

如果你係新手租客
都係搵返地產鋪幫你手搵盤
舊區啲細間地產鋪可能有啲筍盤
啲業主都係地產鋪同埋自己上網睇住個價兩邊放
唔好以為上網有筍嘢執
你唔熟流程唔熟嗰區俾個業主劏你都唔出奇
自己上手後第二次租就直接同業主deal都得

有介紹？

有無鬼既

好明顯係暗盤只租俾熟人嗰啲

3300 係一個人出定總數？其實係咪夾份租炮房？ 你長住其實令其他人好唔方便喎

一個人住$14300 市區？

我有興趣知邊到喎咁
1萬蚊有無481呎？

係呀 香港地咩都貴 樣樣都係成本
所以先諗咁耐

新界某新樓嘅頂層，望到吐露港

衣食住行嘅嘢唔洗諗咁多嘅，活在當下咯，要諗咪最多諗未來一兩年，即係你未來一兩年計岩條數，自己洗咗呢筆錢都覺得舒服就可以了，買樓嘅嘢點諗都諗唔出啲咩方法架啦，相反，未試過自己出嚟住嘅，點都要試下出走一次

照草到，不過草少啲姐，但換來嘅係非常值得

朗屏工業區

九龍城道

落山道有間地產中介，有！3000全包但好多黑人，有5000全包好啲啲

唔該哂

而家咁既市況九千都租到獨立單位啦, 仲七千租劏房, 政府既水電資助都俾劏房業主拎埋

咁又唔好咁快完全放棄。
我嗰時20尾同男友搬出黎住，都係各搵20幾30k唔多，一萬蚊租，但2年後轉下工人工有40都買到，而家3年後有50幾就好興鬆。
所以我之前問你你份工有無潛力搵得多。無既狂試政府工好過，有綠表買居屋，400幾有兩房，5%首期首期20幾萬就得。

錢賺返黎係要洗, 你儲埋都係會拎出黎洗先有價錢, 洗係值得既野唔係曬錢

咁你住村屋700呎都有，交通方唔方便？
天水圍迫完西鐵迫輕鐵

樓主唔介意可以去fb group 執二手家電，又慳番筆

租啦唔駛諗
租村屋好過市區

咁你又要正職都淨係賺得21K
又要假設經濟差、比人炒既情況下仲要揀工做
咁就唔好搬喇
我所講既前設係香港地一定唔死得人, 去做清潔、搬運都一定有萬5
咁你冇能力又唔肯挨, 咪唯有屈就D囉

Foodpanda好似都有2萬😂

唔介意劏房其實大把選擇呀

想問你有冇自己房

認真？？？

唔勁markup劏你都還神啦！仲益你

死約唔係所以野不變㗎原來？？？

我1.8

有揸開車就唔會住得7000蚊包水電煤嘅樓唔通夾租？但樓主冇講

樓主講左冇揸
你有你道理

唔知你係咪住天水圍
其實唔止得輕鐵
出港島搭巴士都係1個鐘左右

咁當然 我就係問緊你葵涌邊到有1萬蚊租
話說我都係搵緊 你有荀盤介紹我都想知呀

總數，erm，咁係咪炮房就...
但主因係因為屋企人都係深藍，起屋企好辛苦
而家未長住，都會返屋企訓，點解令其他人唔方便？

幾錢租

讀緊書但有穩定工可以起studio做

因為你長住其他人咪帶唔到囡囡上嚟扑野

7500

哦...其實佢哋一間間房咁架，成間房咁租比你
同埋我就係同我囡囡租

住駿洋都係200一日

啲租好似跌緊

樓主係哋想夾住？留tg?我係男

點解利奧坊咁平？

我睇緊沙田，早排沙田跌咗一輪但而家又好似回穩

有無床？ 同埋間房拎嚟做咩？hea?扑野？返工？溫書？擺野？

會買梳化床
扑嘢一嚟啦，二嚟溫書，三嚟接job（我做剪片），四嚟可以勉強影到相（我囡囡玩影相）

幾錢租？

4.5-6k

都OK吖 同我差唔多
同人夾租就多好多選擇

面積細 開放式

唔啱 我絲

同意， 樓主係屋企扮藍咪得囉

第一城原本13000起而家都11000

唔好講搬出去住
只要係藍屍你已經唔應該俾錢

藍屍都好?

其實成日用「一闊三大」呢個point嚟勒住自己唔出去住嘅人，要真係諗下實際有幾「闊」同有邊「三大」，我都好認同住屋唔應該佔收入超過一半，但唔計過係唔會知嘅，有時可能有驚喜。

唔搬出嚟住其實唔會反省自己真正需要乜，如果你屋企有自由同金錢嘅矛盾，咁更加要試下出嚟住一年，搞清楚你要嘅係屋企人定係屋企。

你老母湊大你，你因為老豆老母係藍絲就唔比家用？
咁你藍絲父母有無因為你係黃絲而唔撚養你

1萬

求暗盤

要唔要私了你老母老豆

咁仲有冇畀家用？

咁好平喔咩都包7k,有幾大？方便講邊區？

其實呢個年代上網搵租盤， 或者服務式住宅既資料真係阿婆都識， 你都知自己有幾多錢budget， 咁其實你有咩好問呢？

村屋 一個月6500
一開始唔計兩訂一上
買傢俬電器都用左差唔多2萬幾

利申：住慣村屋

笑左
btw
你要搵人夾會唔會難
一般女仔 屋企人都唔會放出黎自己住

老鳳屋企一個藍屍都冇

我立即屌你老母

銀髮族巴打
一個人住會多左好多野擔心
建議一定一定要用app記低自己每日用咗幾多錢

我都諗緊搬去住酒店定租屋
但而家酒店唔驚咩，中央冷氣喎

好多女仔都係咁樣夾租

這也是成長一部份，因為要離開父母的管教、羅嗦、或不同政治意見等而自己成為另一個自己的天空，試過後就會有得著！

想問下好多即係幾多
一千個入面有幾多個？

如心抵到

我都想咁上下budget
但呢個價好似都係劏房？

唔知1000 入面有幾多
但我出黎夾租佐3 年黎幾
起碼遇過30 個女仔係咁樣夾

你老母比黑狗撚屌啊

我住緊馬𩣑山合租屋 6000左右 包水電煤傢俬 依家住緊嘅都係女仔。最近打算返屋企住 有冇興趣？

有權加

跌到幾多先搬？

而家其實得寶金獅果d細單位around 1萬都已經租到

等佢跌嘅話不如你主動PM佢議下價

我又唔急嘅，可以等多兩三個月

一人住？
一萬都已經好多選擇

儘可能都唔租

係呀
要萬2-3先多選擇

一人揀D新既Studio flat仲爽，又平又靚。
一人房都無咩意義ga la

住studio flat 心情會差
好似困係個盒入面咁

點解呢